一地兩檢安排或周內公佈

一地兩檢安排或周內公佈

要聞

運房局長陳帆指一地兩檢涉及敏感、複雜議題，希望有一個整體性公佈，不想斬件式公開。

【本報訊】特首林鄭月娥昨早出席答問大會，被經民聯議員梁美芬問及高鐵香港段一地兩檢及通車安排時，指政府最快或一個星期內，對外介紹高鐵帶來的好處，暗示政府即將公佈高鐵一地兩檢安排，又表明不想將一地兩檢變成一場戰爭，強調高鐵香港段要達致乘客方便，一地兩檢必不可少。

陳帆：不想斬件式公開

林鄭月娥昨日表示，一地兩檢安排相當複雜，而且有一定敏感性，故會在擬訂好方案後才一併公佈，最終方案必定符合《基本法》和有足夠法律基礎，現時不希望以「擠牙膏」方式去講解。梁美芬追問如何打「民意戰」時，林鄭指近年太多抗爭，「大家好疲倦」，但她希望一地兩檢不是一場戰爭。
新任運輸及房屋局局長陳帆昨被問到一地兩檢何時出台時，指特首已稱相關工作到了晚期，有信心盡快完成，但一地兩檢涉及敏感、複雜議題，希望有一個整體性公佈，不想斬件式公開，因為整件事情涉及香港人及執法問題，希望大家有多一點耐性，並信任特區政府。
被追問公佈時間表時，陳帆未有明言，只稱高鐵希望能在2018年第三季開通，因此工作是緊迫的。陳帆又指，處理高鐵一地兩檢是「非常硬嘅硬仗」，政府一星期內會將高鐵整體規劃、運作、對巿民的影響、帶來的方便等，透過電視宣傳片向巿民作宣傳推廣。
■記者林俊謙

相關新聞

指重啟政改未合時機

要聞 4小時前

場外梁粉團體消失 場內火藥味減

要聞 4小時前

稱未見警濫權情況增多

要聞 4小時前

非重新諮詢撤MPF對沖

要聞 4小時前

15億增常額教席 12億補助自資學士生教育界袋住先「有問題未解決」

要聞 4小時前

幼師薪酬表未見蹤影

要聞 4小時前

訴求始於孫明揚年代

要聞 4小時前

合約教師慘變人球：望唔到前景

要聞 4小時前

稱官員拉票不假手於人 整頓中策組答問會再「定位」林鄭踢走梁歪風

要聞 4小時前

之後除咗駐港解放軍
仲有駐港公安